{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_049784",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0004853",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경산 팔공산 관봉 석조 여래 좌상(慶山 八公山 冠峰 石造 如來 坐像)"
    },
    "text": "慶尚北道慶山市瓦村面八公山グヮンボンに位置した石造如来座像は1965年には宝物に指定された。この如来座像は八公山の頂上にあり、高さ約5.48mに大きい。ヨレジュワ上の特徴は頭のてっぺんには笠模様の帽子がのっているということだが、それで\"カッバウィ仏像\"と呼ばれることもある。仏像と台座は一つの石に彫刻されており、仏像の頭の上には部分的に壊れた自然板石があるものとみられる。彫刻の背景は分からないが、石板は、後代に追加されたものとみられる。この如来座像は結跏趺坐の姿勢を取っており、ハンマチョクジインを示している。仏像の頭がやや大きく、肩と上半身は緊張感と、圧縮された感じを与える。髪の毛は大きな肉髻(にくけい)と小鉢形式になっており、顔は方形に近い円満な商号と大きめな目鼻立ちを持っている。立体感のある頭と上体に対して、下半身は貧弱に表現され、服、しわなどは、形式的に表現されている。この如来座像は統一新羅時代の特徴を持っているが、下半身の貧弱さと服、しわなどを通じて、統一新羅時代後期に彫刻されたものと推定される。この如来座像は、もともとある岩を削ってフヮンチョ技法で彫刻されたが、これは統一新羅時代の大部分の仏像とは違いがある。一般的に仏像と台座は別に作られて組み合わせられるが、この如来座像は一つの石に刻まれている。この如来座像は八公山にある石仏士(石窟庵)ジュジョンと関連がある。また、ハンマチョクジインを欠いたヤクサブルサンとも関連がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石造如来座像はどこに位置していますか？",
            "answer": "この石造如来座像は慶尚北道慶山市瓦村面八公山グヮンボンに位置しています。"
        },
        {
            "question": "この如来座像は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この如来座像は1965年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この如来座像の高さはどのくらいですか？",
            "answer": "この如来座像の高さは約5.48mです。"
        },
        {
            "question": "この如来座像はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "この如来座像の特徴は頭のてっぺんに笠模様の帽子がのっていることです。また、'カッバウィ仏像'と呼ばれることもあります。"
        },
        {
            "question": "この如来座像はどのように彫刻されていますか？",
            "answer": "この如来座像は一つの石に彫刻されており、仏像の頭の上には部分的に壊れた自然板石があるものとみられます。"
        },
        {
            "question": "この如来座像はどのような姿勢を取っていますか？",
            "answer": "この如来座像は結跏趺坐の姿勢を取っており、ハンマチョクジインを示しています。"
        },
        {
            "question": "この如来座像の頭と上半身はどのような表現ですか？",
            "answer": "この如来座像の頭がやや大きく、肩と上半身は緊張感と圧縮された感じを与えています。"
        },
        {
            "question": "この如来座像はいつ彫刻されたものですか？",
            "answer": "この如来座像は統一新羅時代後期に彫刻されたものと推定されます。"
        },
        {
            "question": "この如来座像はどのような技法で彫刻されていますか？",
            "answer": "この如来座像はもともとある岩を削ってフヮンチョ技法で彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この如来座像はどのような関連がありますか？",
            "answer": "この如来座像は八公山にある石仏士(石窟庵)ジュジョンと関連があり、またハンマチョクジインを欠いたヤクサブルサンとも関連があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 458,
        "QA": 450
    }
}